# questions.py

questions = [
    {
        "question": "Как зовут ангела, создавшего Сумеречных охотников?",
        "answers": ["Разиэль", "Ангел Разиель"]
    },
    {
        "question": "Как называется оружие, используемое Сумеречными Охотниками?",
        "answers": ["Клинки Серафима", "Клинки Ангела"]
    },
    {
        "question": "Как зовут главного героя сериала 'Орудия смерти?'",
        "answers": ["Клэри Фрэй", "Кларисса Фэйрчайлд", "Клэри", "Кларисса"]
    },
    {
        "question": "Кто является лидером Нью-Йоркского института в начале «Орудий смерти»?",
        "answers": ["Мариз Лайтвуд", "Мариз"]
    },
    {
        "question": "Как называется руна, дающая Сумеречным охотникам возможность исцеляться?",
        "answers": ["Иратце"]
    },
    {
        "question": "Кто биологический отец Джейса Эрондейла?",
        "answers": ["Стивен Эрондейл", "Стивен"]
    },
    {
        "question": "Как зовут Сумеречного Охотника, который также является оборотнем?",
        "answers": ["Люк Гэрроуей", "Люк"]
    },
    {
        "question": "Как зовут Верховного Мага Бруклина?",
        "answers": ["Магнус Бейн", "Магнус", "Магнус Бэйн"]
    },
    {
        "question": "Как Сумеречные Охотники называют обычных людей?",
        "answers": ["Смертные", "Мундэйны", "Обычные"]
    },
    {
        "question": "Как еще называют Меч Смерти?",
        "answers": ["Меллартах"]
    },
    {
        "question": "Как зовут парабатая Алека Лайтвуда?",
        "answers": ["Джейс Эрондейл","Джейс", "Блондинчик"]
    },
    {
        "question": "Как называется первая книга из серии 'Орудия смерти'?",
        "answers": ["Город костей", "Город Костей"]
    },
    {
        "question": "Как зовут лучшего друга Клэри, ставшего вампиром?",
        "answers": ["Саймон Льюис", "Саймон"]
    },
    {
        "question": "Как называется болезнь, поражающая колдунов и заставляющая их быстро стареть?",
        "answers": ["Демоническая оспа", "Оспа"]
    },
    {
        "question": "Как называется место, куда Сумеречные охотники ходят учиться и тренироваться?",
        "answers": ["Институт"]
    },
    {
        "question": "Кто является Консулом Конклава во время событий «Адских механизмов»?",
        "answers": ["Шарлотта Бранвелл","Шарлотта"]
    },
    {
        "question": "Как зовут фэйри, который помогает Клэри и ее друзьям?",
        "answers": ["Мелиорн"]
    },
    {
        "question": "Как называется измерение, откуда приходят демоны?",
        "answers": ["Эдом","Дом кошатника"]
    },
    {
        "question": "Кто создал Орудия Смерти?",
        "answers": ["Разиэль", "Ангел Разиель"]
    },
    {
        "question": "Как зовут мать Клэри?",
        "answers": ["Джоселин Фэйрчайлд", "Джоселин"]
    },
    {
        "question": "Как зовут Безмолвного Брата, который помогает Клэри и её друзьям?",
        "answers": ["Брат Захария","Захария"]
    },
    {
        "question": "Как называется оружие, которое использовала Изабель Лайтвуд?",
        "answers": ["Электрумный кнут","Кнут"]
    },
    {
        "question": "Как зовут демона, которого вызывал Валентин Моргенштерн?",
        "answers": ["Великий Демон Азазель","Азазель"]
    },
    {
        "question": "Какая последняя книга из серии 'Орудия смерти'?",
        "answers": ["Город Небесного Огня"]
    },
    {
        "question": "Кто в семье Блэкторнов приходится всем младшим братом?",
        "answers": ["Тавви Блэкторн","Тавви", "Тав"]
    },
    {
        "question": "Как зовут Сумеречного Охотника, известного изобретением новых рун?",
        "answers": ["Клэри Фрэй", "Кларисса Фэйрчайлд", "Клэри", "Кларисса"]
    },
    {
        "question": "Как называется ангельское ожерелье Тессы Грей?",
        "answers": ["Заводной ангел","Заводной Ангел"]
    },
    {
        "question": "Кто главный герой серии «Адские механизмы»?",
        "answers": ["Тесса Грей","Тесса"]
    },
    {
        "question": "Как зовут домашнего кота Магнуса Бейна?",
        "answers": ["Председатель Мяу","Председатель", "Мяу"]
    },
    {
        "question": "Как называется руна, которая связывает двух Сумеречных Охотников?",
        "answers": ["Парабатай","Руна Парабатай", "парабатай"]
    },
    {
        "question": "Как зовут инквизитора, пытавшего Джейса в «Городе Стекла»?",
        "answers": ["Имоджен Эрондейл","Имоджен"]
    },
    {
        "question": "Как называется волшебная книга, содержащая мощные заклинания?",
        "answers": ["Книга Белого","Белая книга"]
    },
    {
        "question": "Как зовут демона, убивший мать Клэри?",
        "answers": ["Абаддон"]
    },
    {
        "question": "Где базируется клан вампиров в Нью-Йорке?",
        "answers": ["Отель Дюморт","Отель","Дюморт"]
    },
    {
        "question": "Кто главный герой серии «Последние часы»?",
        "answers": ["Корделия Карстерс","Корделия"]
    },
    {
        "question": "Как называется организация, которая управляет Сумеречными охотниками?",
        "answers": ["Конклав","Клэйв"]
    },
    {
        "question": "Кто является главой Института в «Тёмных искусствах»?",
        "answers": ["Диана Рэйберн","Диана"]
    },
    {
        "question": "Какая фамилия у представителей приёмной семьи Джейса?",
        "answers": ["Лайтвуд","Лайтвуды"]
    },
    {
        "question": "Кто главный антагонист в «Адских механизмах»?",
        "answers": ["Мортмейн"]
    },
    {
        "question": "Как зовут оборотня, который становится вожаком нью-йоркской стаи?",
        "answers": ["Люк Гэрроуей", "Люк"]
    },
    {
        "question": "Кто главный антагонист в «Орудиях смерти»?",
        "answers": ["Валентин Моргенштерн","Валентин","Валя"]
    },
    {
        "question": "Как называется книга заклинаний, которую Клэри использует для создания новых рун?",
        "answers": ["Серая книга","Книга Серого"]
    },
    {
        "question": "Как зовут фэйри-рыцаря, который стал Сумеречным охотником?",
        "answers": ["Марк Блэкторн","Марк"]
    },
    {
        "question": "Кто является лидером клана вампиров Нью-Йорка?",
        "answers": ["Рафаэль Сантьяго","Рафаэль"]
    },
    {
        "question": "Для чего нужна Чаша Смерти?",
        "answers": ["Создание Сумеречных Охотников","Создание новых Сумеречных Охотников", "Для создания Сумеречных Охотников", "Для создания новых Сумеречных охотников"]
    },
    {
        "question": "Кто был первым Сумеречным Охотником?",
        "answers": ["Джонатан Шадоухантер","Джонатан","Джонатан Шэдоухантер","Джонатан Шедоухантер"]
    },
    {
        "question": "Каков девиз Сумеречных Охотников?",
        "answers": ["Закон суров, но это Закон","Sed lex dura lex"]
    },
    {
        "question": "Как называется руна, дарующая невидимость?",
        "answers": ["Руна Сокрытия","Сокрытие"]
    },
    {
        "question": "Как называется город, в котором расположена Академия Сумеречных Охотников?",
        "answers": ["Аликанте"]
    },
    {
        "question": "Кого называют Королевой Воздуха и Тьмы?",
        "answers": ["Аннабель Блэкторн","Аннабель"]
    },
    {
        "question": "Кто является лидером Железных сестер?",
        "answers": ["Сестра Клеофа","Клеофа"]
    },
    {
        "question": "Кто муж Тессы Грей? Можно одного из.",
        "answers": ["Уилл Эрондейл","Уилл","Джем Карстерс","Джем"]
    },
    {
        "question": "Как называется родина Сумеречных Охотников?",
        "answers": ["Идрис"]
    },
    {
        "question": "Как зовут мать Джейса Эрондейла?",
        "answers": ["Селин Эрондейл","Селин", "Селина Эрондейл", "Селина"]
    },
    # Add more questions and answers here
]